想請教吓點人係點樣爆晒啲Game嘅圖檔/文字檔出嚟

譬如Puzzle & Dragon有人可以爆晒啲地圖資料同啲怪物圖出嚟
跑Online都有人賣破解咗嘅pkg檔
仲有啲鹹濕Game通常都有人放晒啲素材出嚟

請問係點做到？請指教
利申：IT白痴

lm

截packet

主要都係需要用到反編譯 (disassembly) 技術

1. 反編譯個遊戲程式來睇下佢啲 assets 格式，然後跟據返個 logic 做個工具去 extract 返啲檔案出嚟。有部份遊戲可能會將 decrypt key 或者 file header 放 server side，咁哩個情況單憑 static disassembly 應該未必夠

2. 喺 runtime 時，將隻 game 解好咗嘅檔案由 memory 到 dump 返出嚟，其中可以 hook 啲 load asset 嘅 method 來得知 save 咗喺 memory 嘅咩 address

仲有好多方法，每隻 game 用嘅技術都唔同，都要獨立分析完先可以做到想做嘅嘢

應該就好少可啦
好多圖檔同字檔 都係加密咗擺喺Client side😥

牙遠

果然係admin ，雖然完全睇唔明，但係啲格式睇到我好c伏

會員#1 #2係邊個

新年舊game可以喺裝game個folder直接搵
以前喺龍族folder直接搵首太陽出來了出嚟

竟然見到 admin

拎個 memory dump feed 落個 decompiler 度
啲 assembly 會好睇好多
不過有 code generation 就未必 dump 到你要嘅野

有冇入門軟件/書睇？

google software reverse engineering books
就算有都係特例
自己寫個 helloworld 再 RE 下 就知咩事

Tech lead

搵望遠幫手整出嚟

嘩屌史前科技仲有人問
教學慢慢睇
上面成班廢人講廢話乜都無幫到

試過讀game network package然後拎到個網址
跟住順number loop晒佢D 未開放既怪出黎放上forum
--------
前面有人提過既方法就唔再提
我想講下破解既前題都係知己知彼, 樓主連App都唔識寫就唔好想太多了

其實一般image file都會係data入面寫低自己係咩format
所以只要無壓縮都總會搵到大概位置去破解出黎

其實好多時唔係加密 因為client side做encryption其實冇咩意義 只係佢地自己寫左套野出黎pack返起堆asset files做一個個file
當然你要爆返開做睇到既files都係要RE先得
而RE binary多數都係用x64dbg做dynamic ida/ghidra做static analysis

依家都好多片教人點做基本既RE

同埋簡單講唔同platform或者language都有自己特點同方法去做RE
好似app可以行frida hook syscall / function
android仲可以直接將apk轉返做bytecode再轉做你睇得明既java
windows就用x64dbg hook winapi再睇返stacktrace去trace返邊到call
unix就gdb 方法同windows類似

所以基本上你唔講specific邊隻game同邊個file都冇咩人答到你實際點做到

好奇當年你點爆彩虹啲圖出黎 有冇咩建議到新手入門

嘩 竟然有人記得
彩虹啲檔案係就咁 static disassembly 就解到
嗰陣思路都係由搵 string (file 名) 入手，然後會搵下邊啲 address 指返去相同位置，判斷下邊一個有機會係 decrypt function，然後就係考驗睇 asm 功力

如果係想針對 static disassembly，新手我建議可以試下 disassembly 工具分析返自己寫嘅程式，然後了解下編譯完相對嘅 assembly code 係點。

1. 用 compile 出來係 native machine code 嘅 language（如 C/C++）disassembly 時會比較容易睇
2. 個人覺得由 x86 系列 asm 入手，會比 ARM 易睇
3. 了解下基礎 PE 格式
4. 可以對照下 pseudocode 作為參考性質，但建議唔好長遠過份依賴，最好真係了解下啲 asm 指令係做緊乜

工具方面：
- IDA Pro (出名，多人用，功能算完善)
- PE Explorer (32-bit，無太多花巧功能，練基本功推介)
- Ghidra (美國 NSA 開源，我自己喺佢啱啱出時試用過，感覺一般般，依家唔清楚)